<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="mensagens">
        <item>Não vos inquieteis # Jesus Cristo # Não vos inquieteis, pois, pelo dia de amanhã; porque o dia de amanhã trará suas próprias preocupações. Basta a cada dia o seu problema.</item>
        <item>Verdade e Amor # Mahatma Gandhi # Quando me desespero, lembro-me de que em toda a história a verdade e o amor sempre venceram. Houve tiranos e assassinos e, por um tempo, pareciam invencíveis, mas, no final, sempre caíram. Pense nisso! Sempre.</item>
        <item>A maior empresa # Augusto Cury # Posso ter defeitos, viver ansioso e ficar irritado algumas vezes, mas não esqueço de que minha vida é a maior empresa do mundo. E que posso evitar que ela vá à falência. Ser feliz é reconhecer que vale a pena viver, apesar de todos os desafios, incompreensões e períodos de crise. Ser feliz é deixar de ser vítima dos problemas e se tornar autor da própria história. É atravessar desertos fora de si, mas ser capaz de encontrar um oásis no recôndito da sua alma. É agradecer a Deus a cada manhã pelo milagre da vida. Ser feliz é não ter medo dos próprios sentimentos. É saber falar de si mesmo. É ter coragem para ouvir um “não”. É ter segurança para receber uma crítica, mesmo que injusta.</item>
        <item>Faça Hoje, Não Amanhã # Emmanuel/Chico Xavier # Diz o preguiçoso: "Amanhã farei"."\n" Exclama o fraco: "Amanhã terei forças"."\n" Assevera o delinquente: "Amanhã regenero-me"."\n" É imperioso reconhecer, porém, que a criatura, adiando o esforço pessoal, não alcançou, ainda, a noção real do tempo. Quem não aproveita a bênção do dia vive distante da glória do século. A alma sem coragem de avançar cem passos não caminhará vinte mil. O lavrador que perde a hora de semear não consegue prever as consequências da procrastinação do serviço a que se devota, porque, entre uma hora e outra, podem surgir impedimentos e lutas de indefinível duração. Muita gente aguarda a morte para entrar numa boa vida. Contudo a lei é clara quanto à destinação de cada um de nós. Alcançaremos sempre os resultados a que nos propomos. Se todas as aves possuem asas, nem todas se ajustam à mesma tarefa nem planam no mesmo nível. A andorinha voa na direção do clima primaveril, mas o corvo, de modo geral, se consagra, em qualquer tempo, aos detritos do chão. Aquilo que o homem procura agora surpreenderá amanhã, à frente dos olhos e em torno do coração. Cuida, pois, de fazer, sem delonga, quanto deve ser feito em benefício de tua própria felicidade, porque o Amanhã será muito agradável e benéfico somente para aquele que trabalha no bem, que cresce no ideal superior e que aperfeiçoa nas abençoadas horas de Hoje.</item>
        <item>Bem-aventurado # Autor Desconhecido # Bem-aventurado aquele que já consegue receber com a mesma naturalidade o ganho e a perda, o acerto e o erro, o triunfo e a queda, a vida e a morte.</item>
        <item>Limites da mente # Autor Desconhecido # Os únicos limites de sua mente, são aqueles que você acredita ter!</item>
        <item>Esteja no controle # Autor Desconhecido # Sejamos senhores das nossas ações para não sermos escravos de nós mesmo.</item>
        <item>Cresça perdoando # Autor Desconhecido # Perdoar é o modo mais sublime de crescer, e pedir perdão é o modo mais sublime de se levantar.</item>
        <item>Poder das idéias # Albert Einstein # A mente que se abre a uma nova ideia jamais voltará ao seu tamanho original.</item>
        <item>Não desanime # André Luiz/Chico Xavier # Quando você se observar, à beira do desânimo, acelere o passo para frente, proibindo-se parar. Ore, pedindo a Deus mais luz para vencer as sombras. Faça algo de bom, além do cansaço em que se veja. Leia uma página edificante, que lhe auxilie o raciocínio na mudança construtiva de idéias. Tente contato de pessoas, cuja conversação lhe melhore o clima espiritual. Procure um ambiente, no qual lhe seja possível ouvir palavras e instruções que lhe enobreçam os pensamentos. Preste um favor, especialmente aquele favor que você esteja adiando. Visite um enfermo, buscando reconforto naqueles que atravessam dificuldades maiores que as suas. Atenda às tarefas imediatas que esperam por você e que lhe impeçam qualquer demora nas nuvens do desalento. Guarde a convicção de que todos estamos caminhando para adiante, através de problemas e lutas, na aquisição de experiência, e de que a vida concorda com as pausas de refazimento das nossas forças, mas não se acomoda com a inércia em momento algum.</item>
        <item>Homens a prova # Abraham Lincoln # Quase todos os homens são capazes de suportar adversidades, mas se quiser pôr à prova o caráter de um homem, dê lhe poder.</item>
        <item>Pense, depois fale # Aristóteles # O sábio nunca diz tudo o que pensa, mas pensa sempre tudo o que diz.</item>
        <item>Diga a quem você ama # Autor Desconhecido # Importante não foi o dia que te conheci, mas o momento em que você passou a viver dentro de mim.</item>
        <item>Viver a vida # Autor Desconhecido # Celebrar a vida é somar amigos, experiências e conquistas, dando lhes sempre a devida importância.</item>
        <item>Tolices por amor # William Shakespeare # Se você não se lembra mais das pequenas tolices que fez por amor; é porque jamais amou.</item>
        <item>Medida do amor # Santo Agostinho # A medida do amor é não ter medida.</item>
        <item>Chave para o conhecimento # Pedro H. # A humildade é a chave para abrir a porta do conhecimento.</item>
        <item>Escolaridade da vida # Mark Twain # Nunca deixe sua escolaridade interferir na sua formação.</item>
        <item>Receita Contra o Egoísmo # André Luiz/Chico Xavier # 1- Procure esquecer o lado escuro da personalidade do próximo."\n" 2- Aprenda a ouvir com calma os longos apontamentos do seu irmão, sem o impulso de interromper lhe a palavra."\n" 3- Olvide a ilusão de que seus parentes são as melhores pessoas do mundo e de que a sua casa deve merecer privilégios especiais."\n" 4- Não dispute a paternidade das idéias proveitosas, ainda mesmo que hajam atravessado o seu pensamento, de vez que a autoria de todos os serviços de elevação pertence, em seus alicerces, a Jesus, nosso Mestre e Senhor."\n" 5- Não cultive referências à sua própria pessoa, para que a vaidade não faça ninho em seu coração."\n" 6- Escute com serenidade e silêncio as observações ásperas dos seus superiores hierárquicos e auxilie, com calma e bondade, os companheiros ou subalternos, quando estiverem tocados pela nuvem da perturbação."\n" 7- Receba com carinho as pessoas neurastênicas ou desarvoradas, vacinando o seu fígado e a sua cabeça contra a intemperança mental."\n" 8- Abandone toda espécie de crítica, compreendendo que você poderia estar no banco da reprovação."\n" 9 - Habitue-se a respeitar as criaturas que adotem pontos de vista diferentes dos seus e que elegeram um gênero de felicidade diversa da sua, para viverem na Terra com o necessário equilíbrio."\n" 10 - Honre a caridade em sua própria casa, ajudando, em primeiro lugar, aos seus próprios familiares, através do rigoroso desempenho de suas obrigações, para que você esteja realmente habilitado a servir ao Mundo e à Humanidade, hoje e sempre.</item>
        <item>Dia feliz # Dimas/Nilton Stuqui # Um dia feliz depende muito mais de nossas escolhas e ações, do que as situações que nos são apresentadas pelos outros. A vida é feita por nós e não pelo que os outros querem para nós. Tudo é entre os homens, sua consciência e Deus.</item>
        <item>Sem Amor nada seria # Paulo de Tarso # Ainda que eu fale todas as línguas dos homens e dos anjos, se não tiver amor sou como o bronze que soa ou o sino que retine... mesmo que tivesse toda a fé a ponto de, transportar montanhas, se não tiver amor, não serei nada.</item>
        <item>Rios, nossos irmãos # Chefe Seattle # Os rios são nossos irmãos. Eles saciam nossa sede, conduzem nossas canoas e alimentam nossos filhos. É preciso dedicar aos rios a mesma bondade que se dedicaria a um irmão.</item>
        <item>Sintonize com a Natureza # Francisco Bernardinho # Assim que você se sintoniza com as leis naturais do universo, tudo parece fluir em seu favor. Uma sincronia se estabelece entre os seus desejos e a realidade exterior.</item>
        <item>Conhecereis a Verdade # Jesus Cristo # E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará.</item>
        <item>O que temer? # Francisco de Assis # O que temer? Nada. A quem temer? Ninguém. Por que? Porque aqueles que se unem a Deus obtém três grandes privilégios: onipotência sem poder; embriaguez, sem vinho e vida sem morte.</item>
        <item>O silencio dos bons # Martin Luther King # O que me preocupa não é o grito dos maus. É o silêncio dos bons.</item>
        <item>Nem tudo convêm # Paulo de Tarso # Todas as coisas me são lícitas; mas nem todas convêm.</item>
        <item>Deixem os rirem # Bob Marley # Vocês riem de mim por eu ser diferente, e eu rio de vocês por serem todos iguais.</item>
        <item>Viver no mundo # Albert Einstein # O mundo é um lugar perigoso de se viver, não por causa daqueles que fazem o mal, mas sim por causa daqueles que observam e deixam o mal acontecer.</item>
        <item>Investimento garantido # Sir Arthur Lewis # Educação nunca foi despesa. Sempre foi investimento com retorno garantido.</item>
        <item>O Amor de Jesus # Simão Pedro # Eu ainda não O amava, e Ele [Jesus] já me tinha Amor.</item>
        <item>A vida que levo # Tião Carreiro # Tendo amor e saúde da vida eu não reclamo, amo a vida que levo, e levo a vida que amo!</item>
        <item>Silencio como expressão # Autor Desconhecido # Quando as palavras não alcançam dizer o que pretendem, fica sendo o silêncio a mais recomendada forma de expressão.</item>
        <item>A força que não se vê # Maomé # O mais forte é o que sabe dominar-se na hora da cólera.</item>
        <item>Fale baixo # James Reston # Quem quer ver sua vontade prevalecer precisa falar baixo.</item>
        <item>Passado, presente e futuro # John Ruskin # A felicidade consiste em preparar o futuro, pensando no presente e esquecendo o passado se foi triste.</item>
        <item>Sozinho não dá # Autor Desconhecido # Nunca ache que você não precisa de ninguém. Afinal de contas ninguém consegue nada sozinho.</item>
        <item>A adversidade # Horácio # A adversidade desperta em nós capacidades que, em circunstâncias favoráveis, teriam ficado adormecidas.</item>
        <item>Formação do nosso caráter # George Matthew Adams # Não existe esta coisa de homem feito por si mesmo. Somos formados por milhares de outros. Cada pessoa que alguma vez tenha feito um gesto bom por nós, ou dito uma palavra de encorajamento para nós, entrou na formação do nosso caráter e nossos pensamentos, tanto quanto do nosso sucesso.</item>
        <item>Calcular o Amor # Clarice Lispector # Porque eu fazia do amor um cálculo matemático errado: pensava que, somando as compreensões, eu amava. Não sabia que, somando as incompreensões é que se ama verdadeiramente.</item>
        <item>É preciso amar # Renato Russo # É preciso amar as pessoas como se não houvesse amanhã, porque se você parar para pensar, na verdade não há.</item>
        <item>Sentido para a vida # Martin Luther King # Se um homem não descobriu nada pelo qual morreria, não está pronto para viver.</item>
        <item>Os ventos # Bob Marley # Os ventos que às vezes tiram algo que amamos, são os mesmos que trazem algo que aprendemos a amar... por isso não devemos chorar pelo que nos foi tirado e sim, aprender a amar o que nos foi dado. Pois tudo aquilo que é realmente nosso, nunca se vai para sempre...</item>
        <item>Gratidão # Autor Desconhecido # Gratidão é uma sensação tão agradável...cresce onde sementinhas são lançadas, floresce sob o sol. De um coração caloroso e bom, cresce mais quando é cuidada. Quase todos temos motivos para a gratidão, quando pessoas em nossas vidas têm tempo para partilhar e nos fazer saber por bons atos que nós estamos em seus pensamentos e que elas se importam. As coisas que você faz, com tanta compreensão e bondade, me enchem de gratidão por ter a sua amizade. Obrigada, por se importar comigo, isso ilumina o meu viver.</item>
        <item>Encoraje-me # Willian Arthur Ward # Bajule-me e talvez eu não acredite em você. Critique-me e talvez eu não goste de você. Ignore-me e talvez eu não o perdoe. Encoraje-me e nunca o esquecerei.</item>
        <item>Esqueça # Sakyamuni # O ódio nunca desaparece, enquanto pensamentos de mágoas forem alimentados na mente. Ele desaparece, tão logo esses pensamentos de mágoa forem esquecidos.</item>
        <item>A bondade # Lao Tsé # A bondade em palavras cria confiança; a bondade em pensamento cria profundidade; a bondade em dádiva cria amor.</item>
        <item>Pense e mude # Leon Tolstoi # Cada um pensa em mudar a humanidade, mas poucos pensam em mudar a si mesmo.</item>
        <item>Esqueça os erros # Autor Desconhecido # Não deixe que os erros da vida sejam constantemente revividos em seu pensamento, é como se todas às vezes atrasasse um pouco seu relógio, perdendo a oportunidade de viver bons momentos.</item>
        <item>Reformule seu pensamento # U. S. Andersen # A melhor maneira de melhorar o padrão de vida está em melhorar o padrão de pensamento.</item>
        <item>O Professor e o Aluno # Affonso Romano de SantAnna # O professor pensa ensinar o que sabe, o que recolheu nos livros e da vida, mas o aluno aprende do professor não necessariamente o que o outro quer ensinar, mas aquilo que quer aprender.</item>
        <item>A gravidade # Isaac Newton # A gravidade explica os movimentos dos planetas, mas não pode explicar quem colocou os planetas em movimento. Deus governa todas as coisas e sabe tudo que é ou que pode ser feito.</item>
        <item>Só depende de nós # Autor Desconhecido # O que somos hoje e o que seremos amanhã depende de nossos pensamentos. Se procedo mal, sofro as consequências, se procedo bem, eu mesmo me purifico.</item>
        <item>Fale com Deus # Autor Desconhecido # Quando a preocupação lhe tirar o sono, fale com Deus. Ele saberá lhe ouvir e acalmar os seus pensamentos.</item>
        <item>Pensou certo # Autor Desconhecido # Se pensa que eu te amo, se pensa que eu choro por você, se pensa que eu te quero e não vivo sem você, pensou certo!</item>
        <item>Austeridade # Livro (Faze isso e Viverás) # Desenvolva a austeridade em todos seus atos; no entanto evite a aparência de superioridade moral entre as pessoas de suas relações. Austeridade é o meio de sublimação íntima, e não azorrague* disfarçado com que se ferem "crianças espirituais"."\n\n" *1 látego formado por várias correias presas num cabo ou pau; açoite."\n" *2 fig. padecimento moral; punição, flagelo.</item>
        <item>O Amor jamais acaba # Paulo de Tarso # Amor tudo sofre, tudo crê, tudo espera, tudo suporta, o Amor jamais acaba.</item>
        <item>Filosofia do sucesso # Napoleon Hill # Se você pensa que é um malogrado, você se torna como tal. Se você almeja atingir uma posição mais elevada deve, antes de obter a vitória, dotar-se da convicção de que conseguirá infalivelmente. A luta pela vida, nem sempre é vantajosa aos fortes, nem aos espertos.  Mais cedo ou mais tarde, quem cativa a vitória é aquele que crê plenamente: Eu conseguirei.</item>
        <item>Sabedoria todo dia # LOURIVAL LOPES # Pôr limites à paz é dar brecha para a intranquilidade entrar no coração. Pense ser a sua paz profunda, inquebrável, e isso lhe será de grande valia. Não é bom ir só até certo ponto, como quem diz: "se me tratam bem, tudo bem; mas, se pisam meu pé, viro bicho". É por um limite à paz considerar que se tem o "pé pisado". Não se sinta ofendido, e a paz será mantida. Com ela, vem a alegria, a saúde, a esperança, o progresso. A sua paz livra você dos perigos da vida.</item>
        <item>Verdade # Autor Desconhecido # Não fuja da verdade só porque ela o assusta.</item>
        <item>Necessário # Autor Desconhecido # O amor não precisa de muito, precisa ser muito.</item>
        <item>O melhor da vida # Marcelo Jeneci # O que vale nessa vida é ver como você aproveita. Desde a hora que levanta até a hora que se deita.</item>
        <item>Abraço # Martha Medeiros # Tudo o que você pensa e sofre, dentro de um abraço se dissolve.</item>
        <item>O som do vento # Fernando Pessoa # Às vezes ouço passar o vento; e só de ouvir o vento passar, vale a pena ter nascido.</item>
        <item>Saúde # Autor Desconhecido # Que tua alimentação seja tua medicina, e tua medicina, teu alimento.</item>
        <item>Beleza de espírito # Autor Desconhecido # Se você prefere a beleza, que seja de espírito.</item>
        <item>Coisas boas # Autor Desconhecido # Se a gente espalhar coisas boas por onde passar, a vida se encarrega de trazer outras melhores ainda.</item>
        <item>Riqueza interior # Johann Goethe # Quem tem bastante no interior, pouco precisa de fora.</item>
        <item>Vença o mal # Romanos 12-21 # Não te deixes vencer do mal, mas vence o mal com o bem.</item>
        <item>Harmonia # Mahatma Gandhi # Felicidade é quando o que você pensa, o que você diz e o que você faz estão em harmonia.</item>
        <item>Liberdade # Renato Russo # Quem pensa por si só é livre e ser livre é coisa muito séria.</item>
        <item>Se necessário, mude de janela # Autor Desconhecido # Às vezes é preciso mudar de janela para ver outros horizontes.</item>
        <item>Viva o agora # Ivan Teorilang # Se pensarmos muito apenas no futuro, menosprezando o presente, este futuro chegará rápido demais sem termos tido tempo para programar alguma coisa, para recebê-lo.</item>
        <item>Palavras # Luara Quaresma # Palavras não amam ninguém.</item>
        <item>Ame as pessoas # Bob Marley # Se Deus criou as pessoas para amar, e as coisas para cuidar. Por que amamos as coisas e usamos as pessoas?</item>
        <item>A sabedoria da natureza # Nicolau Copérnico # A sabedoria da natureza é tal que não produz nada de supérfluo ou inútil.</item>
        <item>Ame seus inimigos # Jesus Cristo # Ame seus inimigos, faça o bem para aqueles que te odeiam, abençoe aqueles que te amaldiçoam, reze por aqueles que te maltratam. Se alguém te bater no rosto, ofereça a outra face.</item>
        <item>Comece logo # São Francisco de Assis # Comece fazendo o que é necessário, depois o que é possível, e de repente você estará fazendo o impossível.</item>
        <item>Faça o seu melhor # John Wesley # Faça todo o bem que você puder, com todos os recursos que você puder, por todos os meios que você puder, em todos os lugares que você puder, em todos os tempos que você puder, para todas as pessoas que você puder, sempre e quando você puder.</item>
        <item>Saúde # Autor Desconhecido # Ser saudável é uma escolha que precisa ser confirmada várias vezes por dia.</item>
        <item>Carta # Livro (Faze isso e Viverás) # Você pensava em escrever poemas de agradecimento à vida, enriquecendo as mentes e os corações com painéis de luz e sabedoria. Impedido de fazê-lo por lhe faltarem os requisitos essenciais, redija uma carta singela com expressões de amor, a quem se encontra na curva da queda e perdeu a confiança na afeição dos outros.</item>
        <item>Nó aperta, laço enfeita # Caio Fernando Abreu # Crie laços com as pessoas que lhe fazem bem, que lhe parecem verdadeiras. Desfaça os nós que lhe prendem aquelas que foram significativas na sua vida, mas, infelizmente, por vontade própria, deixaram de ser. Nó aperta, laço enfeita. Simples assim.</item>
        <item>Bem # Santo Agostinho # Só o que faz bem ao homem pode fazê-lo feliz.</item>
        <item>Se te faz feliz # Fabrício Carpinejar # E te faz feliz, agarra. Não solta, não se despede. Se te faz feliz, pede para ficar, faz juras, troca pés por mãos e palavras por gestos. Se te faz feliz, não complica e não se explica. Felicidade tem pavor de ficar sozinha, de ser esquecida e acabar.</item>
        <item>Dirija-se # Buda # Pratiquem a bondade, não criem sofrimento, dirijam a própria mente.</item>
        <item>Meus passos no teu passo # Autor Desconhecido # Meus passos no teu passo, teu exemplo no que faço, às vezes me embaraço, se me perco deste laço. Dá-me as mãos, dá-me os braços, fortes como aço, no sucesso ou no fracasso, faz-me inteiro dos pedaços. Cada tempo num compasso, eu descubro o meu espaço, eu entendo o teu cansaço, eu te escuto, eu te sigo, eu te amo, eu te abraço, pai!</item>
        <item>A nossa lei # Henri Frédéric Amiel # Proporcionar felicidade e fazer o bem; eis a nossa lei, a nossa âncora de salvação, o nosso farol, a nossa razão de ser.</item>
        <item>Três caminhos # São Beda # Há três caminhos para o fracasso: não ensinar o que se sabe, não praticar o que se ensina, e não perguntar o que se ignora.</item>
        <item>Boa ação # Maomé # Uma boa ação é aquela que faz aparecer um sorriso no rosto do outro.</item>
        <item>A caminhada da vida # Autor Desconhecido # Na caminhada da vida, aprendi que nem sempre temos o que queremos."\n" Porque nem sempre o que queremos nos faz bem."\n" Foi preciso as dores, para que eu aprendesse com as lágrimas."\n" Foi necessário o riso, para que eu não me enclausurasse com o tempo."\n" Foi preciso as pedras, pra que eu construísse meu caminho."\n" Foram fundamentais as flores, para que eu me alegrasse na caminhada."\n" Foi imprescindível a fé, para que eu, não perdesse a esperança."\n" Foi preciso perder, para que ganhasse de verdade."\n" Foi no silencio que fui ouvido com clareza."\n" Pois sem provas não tem aprovação."\n" E a vitória sem conquista é ilusão."\n" E a maior virtude dos fortes é o PERDÃO.</item>
        <item>Os ventos que as vezes tiram # Bob Marley # Os ventos que as vezes tiram algo que amamos, são os mesmos que trazem algo que aprendemos a amar..."\n" Por isso não devemos chorar pelo que nos foi tirado e sim, aprender a amar o que nos foi dado. Pois tudo aquilo que é realmente nosso, nunca se vai para sempre...</item>
        <item>O Dia Mais Belo: HOJE # Madre Tereza de Calcutá # O dia mais belo: hoje"\n" A coisa mais fácil: errar"\n" O maior obstáculo: o medo"\n" O maior erro: o abandono"\n" A raiz de todos os males: o egoísmo"\n" A distração mais bela: o trabalho"\n" A pior derrota: o desânimo"\n" Os melhores professores: as crianças"\n" A primeira necessidade: comunicar-se"\n" O que traz felicidade: ser útil aos demais"\n" O pior defeito: o mau humor"\n" A pessoa mais perigosa: a mentirosa"\n" O pior sentimento: o rancor"\n" O presente mais belo: o perdão"\n" o mais imprescindível: o lar"\n" A rota mais rápida: o caminho certo"\n" A sensação mais agradável: a paz interior"\n" A maior proteção efetiva: o sorriso"\n" O maior remédio: o otimismo"\n" A maior satisfação: o dever cumprido"\n" A força mais potente do mundo: a fé"\n" As pessoas mais necessárias: os pais"\n" A mais bela de todas as coisas: O AMOR!!!</item>
        <item>Você Pode Superar! # Nestor de Almeida # Há momentos em nossas vidas que nos sentimos pequenos, fracos, inseguros e incapazes de reagir e vencer algumas dificuldades que vivemos. Já aconteceu isso com você? Mas quando paramos um pouco e olhamos para “dentro de nós”, percebemos quantos obstáculos, quantas barreiras, quantos nãos, quantos momentos difíceis já vencemos. Percebemos a força, a capacidade, o poder que existe dentro de nós. Então, percebemos que escondido atrás deste gigante chamado medo, chamado dúvidas e incapacidade que acreditamos ter, está a nossa capacidade de vencer. Quando fazemos esse momento de reflexão da nossa capacidade, das nossas conquistas, dos momentos difíceis que já vivemos e vencemos, fica muito mais fácil enfrentar o momento atual, pois percebemos que é apenas mais um que será vencido. Percebemos que os gigantes somos nós que já vencemos tantos outros problemas e não vai ser o problema atual que vai nos derrotar."\n" Portanto: quando se sentir incapaz, se sentir inferiorizado, pare por um instante e faça um momento de reflexão. Coloque em uma folha de papel o maior número de situações difíceis que você já venceu, veja o que você fez para vencer, de quem você recebeu ajuda e como se sentiu após a vitória. Você vai perceber que será capaz de vencer mais esse obstáculo. Não perca tempo pensando no problema, quanto mais você gasta seu tempo pensando no problema, maior ele fica. Pense na solução, gaste seu tempo com a solução, imagine o prazer, a alegria que você vai sentir e o orgulho que vai causar nas pessoas que te amam ao ver você vitorioso. Lembre-se: Você pode vencer mais essa! Quando conquistar a vitória. Convide as pessoas que você ama para comemorar mais essa conquista."\n" Lembre-se: VOCÊ PODE VENCER!!!</item>
        <item>Não desista nunca # Autor Desconhecido # Existem pedras."\n" Não desista de andar!"\n" Existem barreiras."\n" Não desista de passar!"\n" Existem os nós."\n" É preciso desatar!"\n" Existe o desânimo."\n" É a pior coisa que há!"\n" A estrada é longa."\n" Não desista de chegar!"\n" Existe o cansaço."\n" É preciso caminhar!"\n" Existe a derrota."\n" Você nasceu para ganhar!"\n" Existe o desamor."\n" É fundamental amar!"\n" Tenha coragem e jamais desista!"\n" Não tenha medo de ser feliz!</item>
        <item>Desejo que você # Augusto Cury # Não tenha medo da vida, tenha medo de não vivê-la."\n" Não há céu sem tempestades, nem caminhos sem acidentes."\n" Só é digno do pódio quem usa as derrotas para alcançá-lo."\n" Só é digno da sabedoria quem usa as lágrimas para irrigá-la."\n" Os frágeis usam a força; os fortes, a inteligência."\n" Seja um sonhador, mas una seus sonhos com disciplina, pois sonhos sem disciplina produzem pessoas frustradas."\n" Seja um debatedor de idéias. Lute pelo que você ama.</item>
        <item>O que Deus não vai perguntar # Momento Espírita # Muitas pessoas passam pela existência terrena, sem a mínima preocupação com que vão encontrar no além-túmulo."\n" Outras, ao contrário, vivem um tormento constante, inseguras com suas atitudes, imaginando o que Deus vai achar do seu desempenho."\n" Algumas preferem curtir os prazeres da terra e deixar para pensar nisso mais tarde, quando a velhice se aproximar."\n" Embora sendo espíritos imortais, muitos homens não vivem como tal. Mesmo sabendo que a vida no corpo físico é frágil e passageira, desejam vivê-la como se fosse eterna."\n" E é assim que, ao sentirem a aproximação da linha de chegada, se desesperam na tentativa de encontrar as respostas certas, caso Deus lhe cobre alguma coisa."\n" No entanto, Deus não é um juiz implacável, esperando sua chegada no além, com o livro da vida na mão para anotar seus erros e acertos."\n" Deus está na sua consciência, através das suas leis nela inscritas."\n" Portanto, você terá, sim, um tribunal que lhe pedirá contas do que fez com tudo o que foi lhe oferecido para seu estágio no corpo físico. E esse tribunal é a sua própria consciência."\n" Assim, se chamarmos nossa consciência de Deus, por ser a representação das leis divinas, poderemos fazer uma prévia do que Deus não vai nos perguntar."\n" Deus não vai perguntar que tipo de carro você costumava dirigir, mas vai perguntar quantas pessoas que necessitavam de ajuda você transportou."\n" Deus não vai perguntar qual o tamanho da sua casa, mas vai perguntar quantas pessoas você abrigou nela."\n" Deus não vai fazer perguntas sobre as roupas do seu armário, mas vai perguntar quantas pessoas você ajudou a vestir."\n" Deus não vai perguntar o montante de seus bens materiais, mas vai perguntar em que medida eles ditaram sua vida."\n" Deus não vai perguntar qual foi o seu maior salário, mas vai perguntar se você comprometeu o seu caráter para obtê-lo."\n" Deus não vai perguntar quantas promoções você recebeu, mas vai perguntar de que forma você promoveu os outros."\n" Deus não vai perguntar qual foi o cargo que você ocupava, mas vai perguntar se você desempenhou seu trabalho com o melhor de suas habilidades."\n" Deus não vai perguntar quantos amigos você teve, mas vai perguntar de quantas pessoas você foi amigo."\n" Deus não vai perguntar o que você fez para proteger seus direitos, mas vai perguntar o que você fez para garantir os direitos dos outros."\n" Deus não vai perguntar em que bairro você morou, mas vai perguntar como você tratou seus vizinhos."\n" Deus não vai perguntar quantas horas você viveu na terra, mas vai perguntar o que você fez das suas horas."\n" Deus não vai perguntar quem foram seus familiares, mas vai perguntar sobre a sua relação com eles."\n" Deus não vai perguntar se houve obstáculos em seu caminho, mas vai perguntar sobre os esforços que fez para superá-los."\n" Deus não vai perguntar sobre o patrimônio que você deixou para seus herdeiros, mas vai querer saber das riquezas espirituais que levará na bagagem."\n" E somente você saberá que respostas terá para dar."\n" Pense nisso!"\n" Jesus assegurou que a cada um será dado segundo suas obras."\n" Assim sendo, não adianta pensar em desculpas pelo que fez ou deixou de fazer, pois Deus, que está em sua consciência, vai lhe perguntar, sim, sobre seu desempenho, muito embora já saiba de todas as respostas."\n" Pense nisso! Mas pense agora!</item>
        <item>Meu telescópio # Isaac Newton # Do meu telescópio, eu via Deus caminhar! A maravilha, a harmonia e a organização do universo só pode ter se efetuado conforme um plano de um ser todo-poderoso e onisciente.</item>
        <item>Somos um # Madre Teresa de Calcutá # Por vezes sentimos que aquilo que fazemos não é senão uma gota de água no mar. Mas o mar seria menor se lhe faltasse uma gota.</item>
        <item>As regras da vida # Autor Desconhecido # 1 – Faça as pazes com seu passado para que não afete seu presente."\n" 2 – O que os outros pensam de você realmente não importa."\n" 3 – O tempo cura quase tudo. Então dê tempo ao tempo."\n" 4 – Ninguém é responsável pela sua felicidade além de você mesmo."\n" 5 – Não compare a sua vida com a dos outros e não julgue ninguém, pois você não sabe pelo que eles estão passando."\n" 6 – Pare de pensar demais. Não tem problema não saber todas as respostas, elas chegarão quando você menos esperar."\n" 7 – Sorria. Você não é o dono de todos os problemas do mundo!</item>
        <item>Limite # Ayrton Senna # Quando penso que cheguei ao meu limite, descubro que tenho forças para ir além.</item>
        <item>Deus ainda fala com as pessoas? # Autor Desconhecido # Um jovem foi para o estudo da Bíblia numa noite de quarta-feira."\n" O pastor dividiu entre ouvir a Deus e obedecer a palavra do Senhor."\n" O jovem não pode deixar de querer saber se “Deus ainda fala com as pessoas?”."\n" Após a pregação ele saiu para um café com os amigos e eles discutiram a mensagem."\n" De formas diversas eles falaram como Deus tinha conduzido suas vidas de maneiras diferentes."\n" Era aproximadamente 10 horas quando o jovem começou a dirigir-se para casa."\n" Sentado no seu carro, ele começou a pedir – “Deus! Se ainda falas com as pessoas, fale comigo. Eu irei ouvi-lo. Farei tudo para obedecê-lo”."\n" Enquanto dirigia pela rua principal da cidade, ele teve um pensamento muito estranho: “pare e compre um galão de leite”. Ele balançou a cabeça e falou alto – “Deus é o Senhor? ”. Ele não obteve resposta e continuou dirigindo-se para casa."\n" Porém, novamente, surgiu o pensamento “compre um galão de leite”."\n" O jovem pensou em Samuel e como ele não reconheceu a voz de Deus, e como Samuel correu para Eli."\n" “Muito bem, Deus! No caso de ser o Senhor, eu comprarei o leite”."\n" Isso não parece ser um teste de obediência muito difícil. Ele poderia também usar o leite. O jovem parou, comprou o leite e reiniciou o caminho de casa."\n" Quando ele passava pela sétima rua, novamente ele sentiu um pedido “vire naquela rua”. Isso é loucura, pensou e, passou direto pelo retorno."\n" Novamente ele sentiu que deveria ter virado na sétima rua. No retorno seguinte, ele virou e dirigiu-se pela sétima rua. Meio brincalhão, ele falou alto – “muito bem, Deus. Eu farei”. Ele passou por algumas quadras quando de repente sentiu que devia parar. Ele brecou e olhou em volta. Era uma área misto de comércio e residência. Não era a melhor área, mas também não era a pior da vizinhança."\n" Os estabelecimentos estavam fechados e a maioria das casas estavam escuras, como se as pessoas já tivessem ido dormir, exceto uma do outro lado que estava acesa."\n" Novamente, ele sentiu algo, “vá e dê o leite para as pessoas que estão naquela casa do outro lado da rua”. O jovem olhou a casa. Ele começou a abrir a porta, mas voltou a sentar-se. “Senhor, isso é loucura. Como posso ir para uma casa estranha no meio da noite? ”."\n" Mais uma vez, ele sentiu que deveria ir e dar o leite."\n" Finalmente, ele abriu a porta, “muito bem, Deus, se é o Senhor, eu irei e entregarei o leite àquelas pessoas. Se o Senhor quer que eu pareça uma pessoa louca, muito bem. Eu quero ser obediente. Acho que isso vai contar para alguma coisa, contudo, se eles não responderem imediatamente, eu vou embora daqui”."\n" Ele atravessou a rua e tocou a campainha. Ele pôde ouvir um barulho vindo de dentro, parecido com o choro de uma criança. A voz de um homem soou alto:"\n" “Quem está aí? O que você quer? ”. A porta abriu-se antes que o jovem pudesse fugir. Em pé, estava um homem vestido de jeans e camiseta."\n" Ele tinha um olhar estranho e não parecia feliz em ver um desconhecido em pé na sua soleira."\n" “O que é? ”. O jovem entregou-lhe o galão de leite. “Comprei isto para vocês”. O homem pegou o leite e correu para dentro falando alto."\n" Depois, uma mulher passou pelo corredor carregando o leite e foi para a cozinha. O homem seguia-a segurando nos braços uma criança que chorava."\n" Lágrimas corriam pela face do homem e, ele começou a falar, meio soluçando – “nós oramos. Tínhamos muitas contas para pagar este mês e o nosso dinheiro havia acabado. Não tínhamos mais leite para o nosso bebê. Apenas orei e pedi a Deus que me mostrasse uma maneira de conseguir leite”. Sua esposa gritou lá da cozinha – “pedi a Deus para mandar um anjo com um pouco… Você é um anjo?"\n" O jovem pegou a sua carteira e tirou todo dinheiro que havia nela e colocou-o na mão do homem."\n" Ele voltou-se e foi para o carro, enquanto as lágrimas corriam pela sua face. Ele experimentou que Deus ainda responde os pedidos."\n\n" Agora, um simples teste para você: se você acredita em instintos verdadeiros, mande esta mensagem para todos os seus amigos."\n" Você tem 24 horas por dia, gasta com muitas coisas. Quanto tempo você leva para parar um pouquinho e ouvir Deus?</item>
        <item>Se você quer vencer # Autor Desconhecido # Se você quer vencer não fique olhando a escada, comece a subir degrau por degrau até chegar no topo!</item>
        <item>Escolha educalo # Kahlil Gibran # Quando você levantar o braço para bater em seu filho, ainda com o braço no ar, pense se não seria mais educativo se você descesse esse braço de forma a acariciá-lo, em vez de machucá-lo.</item>
        <item>Creia, e viva # Jesus Cristo # Porque Deus amou o mundo de tal maneira que deu o seu Filho unigênito, para que todo aquele que nEle crê não pereça, mas tenha a vida eterna.</item>
        <item>Seus pertences # São Basilio # Pertence aquele que tem fome o pão que tu guardas; àquele que está nu a capa que tu conservas nos teus guarda-vestidos; àquele que está descalço, os sapatos que apodrecem em tua casa; ao pobre o dinheiro que tu tens guardado. Assim tu cometes tantas injustiças quantas as pessoas às quais poderias dar.</item>
        <item>Três regras # Autor Desconhecido # Praticar o bem, abster-se do mal e purificar seus pensamentos, são os mandamentos de todo iluminado.</item>
        <item>Pensar bem # Blaise Pascal # O pensamento é a nossa dignidade. Tratemos, por conseguinte, de pensar bem, pois aí é que está o princípio da moral.</item>
        <item>Não é impossível # Marco Aurélio # Se tens dificuldade em cumprir um intento, não penses logo que seja impossível para o homem; pensa quanto é possível e natural para ele, e que também pode ser alcançado por ti.</item>
        <item>Três tipos de violência # Eknath Easwaran # Existem três tipos de violência: pelos nossos atos, pelas nossas palavras e pelos nossos pensamentos. A raiz de toda violência está no mundo dos pensamentos, e é por isso que treinar a mente é tão importante.</item>
        <item>Analise-se # Ivan Teorilang # Sempre que conhecemos alguém pela sua bondade, além da admiração, devemos também imita-lo, mas se conhecermos más pessoas, antes de julgá-las, devemos nos autoanalisar e tirar proveito desta ocasião, para um bom exame de consciência.</item>
        <item>Resiliência # Lourival Lopes # A árvore forte, mesmo sujeita a tempestades, continua produzindo os seus frutos.</item>
        <item>Evolução # Autor Desconhecido # A gente muda o mundo na mudança da mente.</item>
        <item>Alimente o Bem # Paulo Coelho # Um ancião índio norte-americano, certa vez, descreveu seus conflitos internos da seguinte maneira: - Dentro de mim há dois cachorros. Um deles é cruel e mau. O outro é muito bom, e eles estão sempre brigando. Quando lhe perguntaram qual cachorro ganhava a briga, o ancião parou, refletiu e respondeu: Aquele que eu alimento mais frequentemente.</item>
        <item>Ninguém nasce odiando # Nelson Mandela # Ninguém nasce odiando outra pessoa pela cor de sua pele, por sua origem ou ainda por sua religião. Para odiar, as pessoas precisam aprender, e se podem aprender a odiar, elas podem ser ensinadas a amar.</item>
        <item>O planeta merece # Dalai Lama # Seja gentil com nosso Planeta.</item>
        <item>Na mesma proporção # Allan Kardec # A nossa felicidade será naturalmente proporcional em relação à felicidade que fizermos para os outros.</item>
        <item>Alegre-se # Paramahansa Yogananda # Se você desistiu de ter a esperança de ser feliz um dia, alegre-se. Jamais perca a esperança. Sua alma, reflexo do Espírito eternamente cheio de alegria, é, em essência, a própria felicidade.</item>
        <item>Nem que a gente perca # Autor Desconhecido # Que a gente perca: a hora, os dentes, a razão (em alguns momentos), o sono, os sapatos, as roupas, o cabelo, qualquer coisa. Menos os sonhos e a alegria de viver!</item>
        <item>Receber o perdão # Allan Kardec # Aquele que pede a Deus o perdão de suas faltas só o obtém se modificar sua conduta."\n" As boas ações são a melhor das preces, pois os atos valem mais que as palavras.</item>
        <item>Fé, esperança, amor... # Paulo Coelho # A fé consciente é liberdade."\n" A fé instintiva é escravidão."\n" A fé mecânica é loucura."\n" A esperança consciente é força."\n" A esperança emocional é covardia."\n" A esperança mecânica é doença."\n" O amor consciente desperta o amor."\n" O amor emocional desperta o inesperado."\n" O amor mecânico desperta o ódio.</item>
        <item>Ganhar um amigo # Provérbio Chinês # Difícil é ganhar um amigo em uma hora; fácil é ofendê-lo em um minuto.</item>
        <item>Caminho # Livro (Faze isso e Viverás) # Você tem direito de seguir qualquer caminho em seu roteiro. O arbítrio na escolha representa benção inalienável para o espírito; todavia, cuide de examinar o caminho para que ele não o conduza à infelicidade e ao desespero.</item>
        <item>Educadores # Livro (Faze isso e Viverás) # A delinquência, que você viu armar vidas precipitadas em ondas incessantes de crimes, não é ocasional. Decorre da convivência de pais e educadores descuidados, que não corrigiram em tempo hábil as imperfeições dos caracteres em formação, a eles confiados.</item>
        <item>Deus está em tudo # Jesus Cristo # Deus está dentro de você e ao seu redor, e não em castelos de pedra ou em mansões de madeira. Levante uma pedra e encontrará Deus. Quebre um pedaço de madeira e Ele estará ali. Quem souber o significado dessas palavras jamais conhecerá a morte...</item>
        <item>Flor # Pedro H. # Quem poda uma flor para tela, verá sua formosura murchar. Mas quem apenas comtempla sua beleza, permanecerá com ela em sua memória para sempre, e permitirá que outros ás possam tela também.</item>
        <item>Conflitos internos # Paulo Coelho # Um ancião índio norte-americano, certa vez, descreveu seus conflitos internos da seguinte maneira:"\n" - Dentro de mim há dois cachorros. Um deles é cruel e mau. O outro é muito bom, e eles estão sempre brigando."\n" Quando lhe perguntaram qual cachorro ganhava a briga, o ancião parou, refletiu e respondeu:"\n" - Aquele que eu alimento mais frequentemente.</item>
        <item>Prepare-se # Provérbio Chinês # Se quiser derrubar uma árvore na metade do tempo, passe o dobro do tempo amolando o machado.</item>
        <item>Ame teu próximo # Jesus Cristo # Ame a teu próximo como a ti mesmo e não faça aos outros o que não quer que façam contigo.</item>
        <item>Instante mágico # Paulo Coelho # Todos os dias Deus nos dá um momento em que é possível mudar tudo que nos deixa infelizes. O instante mágico é o momento em que um "sim" ou um "não" pode mudar toda a nossa existência.</item>
        <item>Pedidos do Cristo # Chico Xavier # O Cristo não pediu muita coisa, não exigiu que as pessoas escalassem o Everest ou fizessem grandes sacrifícios."\n" Ele só pediu que nos amássemos uns aos outros.</item>
        <item>A importância das mulheres # Provérbio Chinês # Cem homens podem formar um acampamento, mas é preciso uma mulher para se fazer um lar.</item>
        <item>Comece por você # Leon Tolstoi # Cada um pensa em mudar a humanidade, mas ninguém pensa em mudar a si mesmo.</item>
        <item>Que suas palavras sejam sempre úteis # Madre Teresa de Calcutá # Todas as nossas palavras serão inúteis se não brotarem do fundo do coração. As palavras que não dão luz aumentam a escuridão.</item>
        <item>Ação # Paulo Freire # Não é no silêncio que os homens se fazem, mas na palavra, no trabalho, na ação-reflexão.</item>
        <item>O mal moderno # Dalai Lama # Perguntaram ao Dalai Lama:"\n" - O que mais te surpreende na Humanidade?"\n" E ele respondeu:"\n" - Os homens... Porque perdem a saúde para juntar dinheiro, depois perdem dinheiro para recuperar a saúde."\n" E por pensarem ansiosamente no futuro, esquecem do presente de tal forma que acabam por não viver nem o presente nem o futuro. E vivem como se nunca fossem morrer... e morrem como se nunca tivessem vivido.</item>
        <item>A força da educação # Nelson Mandela # A educação é a arma mais poderosa que você pode usar para mudar o mundo.</item>
        <item>Sonhos # Paulo Coelho # Os sonhos devem ser ditos para começar a se realizarem. E como todo projeto, precisam de uma estratégia para serem alcançados. O adiamento destes sonhos desaparecerá com o primeiro movimento.</item>
        <item>Criticar os outros # Abraham Lincoln # Só tem o direito de criticar aquele que pretende ajudar.</item>
        <item>Benfeitor # Livro (Faze isso e Viverás) # Benfeitor é aquele que não se apercebe do bem que realiza.</item>
        <item>Saiba semear # Allan Kardec # Os homens semeiam na terra o que colherão na vida espiritual: os frutos da sua coragem ou da sua fraqueza.</item>
        <item>Empregue o Amor sempre # Madre Teresa de Calcutá # Não é o quanto fazemos, mas quanto amor colocamos naquilo que fazemos. Não é o quanto damos, mas quanto amor colocamos em dar.</item>
        <item>Não esqueça seus valores # Dalai Lama # Abra seus braços para mudanças, mas não esqueça seus valores.</item>
        <item>Árbitro de si # Allan Kardec # O homem é assim o árbitro constante de sua própria sorte. Ele pode aliviar o seu suplício ou prolongá-lo indefinidamente. Sua felicidade ou sua desgraça dependem da sua vontade de fazer o bem.</item>
        <item>Paz que vem de dentro # Buda # A paz vem de dentro de você mesmo. Não a procure à sua volta.</item>
        <item>Decisão # Livro (Faze isso e Viverás) # Sua decisão num momento responderá pelos seus dias futuros."\n" Não se precipite."\n" A meditação o ajudará a discernir com clareza e segurança.</item>
        <item>Conhecer-se # Chico Xavier/André Luiz # Não se menospreze. Eduque-se.\nNão se marginalize. Trabalhe.\nNão apenas administre. Obedeça.\nNão apenas mande. Faça.\nNão condene. Abençoe.\nNão reclame. Desculpe.\nNão desprimore. Dignifique.\nNão ignore. Estude.\nNão desajuste. Harmonize.\nNão rebaixe. Eleve.\nNão escravize. Liberte.\nNão ensombre. Ilumine.\nNão se lastime. Avance.\nNão complique. Simplifique.\nNão fuja. Permaneça.\nNão dispute. Conquiste.\nNão estacione.Renove.\nNão se exceda. Domine-se.\nLembre-se: todos nós em tudo, dependemos de Deus, mas os empresários de nosso êxito, em qualquer ocasião, seremos sempre nós mesmos.</item>
        <item>Raiva faz mal a quem a sente # Buda # Guardar raiva é como segurar um carvão em brasa com a intenção de atirá-lo em alguém; é você que se queima.</item>
        <item>Grandeza # Richard Milhous Nixon # A grandeza vem não quando as coisas sempre vão bem para você, mas a grandeza vem quando você é realmente testado, quando você sofre alguns golpes, algumas decepções, quando a tristeza chega. Porque apenas se você esteve nos mais profundos vales você poderá um dia saber o quão magnífico é se estar no topo da mais alta montanha.</item>
        <item>Dia # Livro (Faze isso e Viverás) # Aproveite este dia para reconciliar-se com alguém que não tem coragem de achegar-se a você.</item>
        <item>Acorde cedo # Paulo Coelho # Se você não acorda cedo, nunca conseguirá ver o sol nascendo. Se você não reza, embora Deus esteja sempre perto, você nunca conseguirá notar sua presença.</item>
        <item>Cuide de seus irmãos # Papa Francisco # Algumas pessoas cuidam melhor de seus cães do que dos seus irmãos.</item>
        <item>Felicidade # Marcelo Jeneci # Haverá um dia em que você não haverá de ser feliz."\n" Sentirá o ar sem se mexer."\n" Sem desejar como antes sempre quis."\n" Você vai rir, sem perceber."\n" Felicidade é só questão de ser."\n" Quando chover, deixar molhar."\n" Pra receber o sol quando voltar.</item>
        <item>A ignorância # Autor Desconhecido # Os ignorantes, que acham que sabem tudo, privam-se de um dos maiores prazeres da vida: aprender.</item>
        <item>Beneficência # Livro (Faze isso e Viverás) # Ofereça as mãos e doe suas possibilidades à beneficência e compreenderá que o mal não merece consideração, porque, fadados à luz e à verdade, sejam quais forem nossas limitações de hoje, o tempo e o trabalho em nome do Amor de Deus nos conduzirão à felicidade verdadeira, onde morrem todas as aflições, praticando a beneficência, que é também caridade.</item>
        <item>Jornada # Autor Desconhecido # Longa viagem começa por um passo.</item>
        <item>Não te perturbes # Chico Xavier # Se o momento é de crise, não te perturbes, segue..."\n" Serve e ora, esperando que suceda o melhor."\n" Queixas, gritos e mágoas são golpes em ti mesmo."\n" Silencia e abençoa, a verdade tem voz.</item>
        <item>Encontro # Provérbio hindu # Quando damos um passo na direção de Deus, ele dá sete passos em nossa direção.</item>
        <item>Árvore cortada # Provérbio Árabe # A árvore quando está sendo cortada, observa com tristeza que o cabo do machado é de madeira.</item>
        <item>Causa e efeito # Allan Kardec # Todo efeito tem uma causa. Todo efeito inteligente tem uma causa inteligente. O poder da causa inteligente está na razão da grandeza do efeito.</item>
        <item>Ame a todo o momento # Madre Teresa de Calcutá # Quem julga as pessoas não tem tempo para amá-las.</item>
        <item>Escolha suas companhias # Provérbio Latino # Se você só vive entre aleijados, você aprenderá por si a mancar.</item>
        <item>Críticas # Chico Xavier # Se as críticas dirigidas a você são verdadeiras, não reclame; se não são, não ligue para elas.</item>
        <item>Pregue pelo exemplo # São Francisco de Assis # Pregue o Evangelho em todo tempo. Se necessário, use palavras.</item>
        <item>No regresso # Nelson Mandela # Não há nada como regressar a um lugar que está igual para descobrir o quanto a gente mudou.</item>
        <item>Oração pela Paz # Francisco de Assis # Senhor, fazei de mim um instrumento da vossa paz."\n" Onde há ódio, que eu leve o amor."\n" Onde há ofensa, que eu leve o perdão."\n" Onde há discórdia, que eu leve a união."\n" Onde há dúvida, que eu leve a fé."\n" Onde há erro, que eu leve a verdade."\n" Onde há desespero, que eu leve a esperança."\n" Onde há tristeza, que eu leve a alegria."\n" Onde há trevas, que eu leve a luz."\n" Ó Mestre;"\n" Fazei que eu procure mais consolar que ser consolado."\n" Compreender que ser compreendido."\n" Amar que ser amado."\n" Pois é dando que se recebe."\n" É perdoando que se é perdoado."\n" É morrendo que se vive para a vida eterna.</item>
        <item>Recompensa na busca # Maomé # Quem busca o conhecimento e o acha, obterá dois prémios: um por procurá-lo, e outro por achá-lo. Se não o encontrar, ainda restará o primeiro prémio.</item>
        <item>Julgar os outros # Paulo Coelho # Uma coisa é você achar que está no caminho certo, outra é achar que o seu caminho é o único. Nunca podemos julgar a vida dos outros, porque cada um sabe da sua própria dor e renúncia.</item>
        <item>Apelo # Dalai Lama # Meu apelo por uma revolução espiritual não é um apelo por uma revolução religiosa.""\n\n" "As melhores coisas da vida, não podem ser vistas nem tocadas, mas sim sentidas pelo coração""\n\n" "Se conseguirmos deixar de lado as diferenças, creio que poderemos nos comunicar, trocar idéias e compartilhar experiências com facilidade""\n\n" "Se o seu coração é absoluto e sincero, você naturalmente se sente satisfeito e confiante, não tem nenhuma razão para sentir medo dos outros"."\n\n" "Se você quer transformar o mundo, experimente primeiro promover o seu aperfeiçoamento pessoal e realizar inovações no seu próprio interior.""\n\n" "Fale a verdade, seja ela qual for, clara e objetivamente, usando um toque de voz tranquilo e agradável, liberto de qualquer preconceito ou hostilidade"."\n\n" "Se seus sonhos estiverem nas nuvens, não se preocupe, pois eles estão no lugar certo; agora construa os alicerces.</item>
        <item>Sempre acompanhado # Paulo Coelho # Senhor, dai-nos sempre a tua companhia, e a companhia de homens e mulheres que têm dúvidas, agem, sonham, se entusiasmam e vivem como se cada dia fosse dedicado a tua glória.</item>
        <item>Honrar pai e mãe # Allan Kardec # Honrar o pai e a mãe não é somente respeitá-los, mas também os assistir nas suas necessidades; proporcionar-lhes o repouso na velhice; cercá-los de solicitude, como eles fizeram por nós na infância.</item>
        <item>Cuidar da beleza interior # Provérbio Chinês # A gente todos os dias arruma os cabelos: por que não o coração?</item>
        <item>Nossas responsabilidades # Chico Xavier # Nós, seres humanos, estamos na natureza para auxiliar o progresso dos animais, na mesma proporção que os anjos estão para nos auxiliar."\n" Portanto quem chuta ou maltrata um animal é alguém que não aprendeu a amar.</item>
        <item>Felicidade # Marcelo Jeneci # Tem vez que as coisas pesam mais do que a gente acha que pode aguentar nessa hora fique firme pois tudo isso logo vai passar</item>
        <item>A única cura possível para o mal # Buda # Jamais, em todo o mundo, o ódio acabou com o ódio; o que acaba com o ódio é o Amor.</item>
        <item>Vibre Bem # Madre Teresa de Calcutá # Não devemos permitir que alguém saia da nossa presença sem se sentir melhor e mais feliz.</item>
        <item>A força interior # Maomé # Não é forte quem derruba os outros; forte é quem domina a sua ira.</item>
        <item>Viver Melhor # Chico Xavier/André Luiz # Todos queremos ser felizes, viver melhor. Entretanto, ouçamos a experiência.\nA felicidade não é um tapete mágico. Ela nasce do bem que você espalhe, não daqueles que se acumulam inutilmente.\nTanto isto é verdade que a alegria é a única doação que você pode fazer sem possuir nenhuma.\nVocê pode estar em dificuldade e suprimir muitas dificuldades dos outros.\nConquanto às vezes sem qualquer consolação, você dispõe de imensos recursos para reconfortar e reerguer os irmãos em prova ou desvalimento.\nA receita de vida melhor será sempre melhorar-nos, através da melhora que venhamos a realizar para os outros.\nA vida é dom de DEUS em todos.</item>
        <item>Sonho de muitos # Nelson Mandela # Sonho com o dia em que todos levantar-se-ão e compreenderão que foram feitos para viverem como irmãos.</item>
        <item>Estrelas no céu # Provérbio Árabe # Não declares que as estrelas estão mortas só porque o céu está nublado.</item>
        <item>Vá em frente # Dalai Lama # Tenha coragem, vá em frente."\n" Determinação, coragem e autoconfiança são fatores decisivos para o sucesso. Não importa quais sejam os obstáculos e as dificuldades. Se estamos possuídos de uma inabalável determinação, conseguiremos superá-los independentemente das circunstâncias, devemos ser sempre humildes, recatados e despidos de orgulho.</item>
        <item>Fé Inabalável # Allan Kardec # Fé inabalável só o é a que pode encarar frente a frente a razão, em todas as épocas da Humanidade.</item>
        <item>Bondade # Livro (Faze isso e Viverás) # Aproveite ainda hoje, a presença e a inspiração de seus Amigos Espirituais e esforce-se para acertar. Mesmo devotados, não se podem deter indefinidamente aguardando por você. E, quando esteja ao alcance de seu esforço, seja para com os amigos de seu caminho essa mesma indulgência e bondade que são seus Amigos Espirituais em relação a você.</item>
        <item>Página em branco # Chico Xavier # Deus nos concede, a cada dia, uma página de vida nova no livro do tempo. Aquilo que colocarmos nela, corre por nossa conta.</item>
        <item>Lei de destruição # Allan Kardec # A própria destruição, que parece aos homens o termo das coisas, não é senão um meio de atingir, pela transformação, um estado mais perfeito, porque tudo morre para renascer, e coisa alguma se torna em nada.</item>
        <item>Riquezas # Maomé # Não é da abundância de bens que brotam riquezas, mas, sim, de uma mente contente.</item>
        <item>Esteja preparado # Papa Francisco # Deus dá as batalhas mais difíceis aos seus melhores soldados.</item>
        <item>Bem # Livro (Faze isso e Viverás) # Coloque os recursos da sua mente, das suas palavras e das suas mãos nas mãos do Trabalhador Infatigável e concluirá que o bem que você oferece aos outros é bem que faz a você mesmo.</item>
        <item>Luz # São Francisco de Assis # Apenas um raio de sol é suficiente para afastar várias sombras.</item>
        <item>Buscar # Livro (Faze isso e Viverás) # O caminho do êxito começa nas intenções. Todavia, a estrada a percorrer somente será vencida se você inicialmente buscar conhecer-se.</item>
        <item>Seja amado # Nelson Mandela # Você não é amado porque você é bom, você é bom porque é amado.</item>
        <item>Imperfeição do homem # Allan Kardec # O sinal mais característico da imperfeição do homem, é o seu interesse pessoal.</item>
        <item>Aprender com Deus # Paulo Coelho # O guerreiro da luz aprendeu que Deus usa a solidão para ensinar a convivência. Usa a raiva para mostrar o infinito valor da paz. Usa o tédio para ressaltar a importância da aventura e do abandono. Deus usa o silêncio para ensinar sobre a responsabilidade das palavras. Usa o cansaço para que se possa compreender o valor do despertar. Usa a doença para ressaltar a benção da saúde. Deus usa o fogo para ensinar sobre a água. Usa a terra para que se compreenda o valor do ar. Usa a morte para mostrar a importância da vida.</item>
        <item>Recomece # Chico Xavier # Embora ninguém possa voltar atrás e fazer um novo começo, qualquer um pode começar agora e fazer um novo fim.</item>
        <item>Assim como ontem# Pedro H.# Acorde?\nHoje como ontem também é dia de bem dizer ao Senhor e proclamar o Evangelho do nosso Senhor Jesus Cristo.\nIde, e nos caminhos onde passai sejais como o semeador prudente que deposita a semente em solo preparado para que a mesma não seja desperdiçada.\nLouvai e agradecei a vida, a natureza pois é de onde tiramos o sustento da nossa vida carnal e espiritual através do pão e das lutas diárias.\nNão desanimes diante das dificuldades pois o Senhor é conosco e a vitória nos está reservada.\nQue assim seja.</item>
        <item>O Supérfluo e o necessário # Chico Xavier # "Uns queriam um emprego melhor, outros, um emprego...\nUns queriam uma refeição mais farta, outros, apenas uma refeição...\nUns queriam uma vida mais amena, outros, apenas viver...\nUns queriam ter pais mais esclarecidos, outros, apenas ter pais...\nUns queriam ter olhos claros, outros, apenas enxergar...\nUns queriam ter voz bonita, outros apenas falar...\nUns queriam o silêncio, outros, ouvir...\nUns queriam um sapato novo, outros, ter pés...\nUns queriam um carro, outros, andar...\nUns queriam o supérfluo...\nOutros, apenas o nescessario."</item>
        <item>A riquesa ofusca os bens verdadeiros # Autor Desconhecido # A lenda conta que certa mulher pobre, com uma criança ao colo, passando diante de uma caverna, escutou uma voz misteriosa que dizia lá de dentro:\nEntra e apanha tudo o que desejares, mas não te esqueças do principal !\nLembra-te, porém, de uma coisa: Depois de saíres, a porta fechar-se-á para sempre.\nPortanto, aproveita a oportunidade, mas não te esqueças do principal !\nA mulher entrou na caverna e encontrou muitas riquezas.\nFascinada pelo ouro e pelas jóias, pôs a criança no chão e começou a juntar, ansiosamente, tudo o que podia no avental.\nA voz misteriosa falou novamente: - Só tens oito minutos.\nEsgotados os oito minutos, a mulher, carregada de ouro e de pedras preciosas, correu para fora da caverna e a porta se fechou.\nLembrou-se  então de que a criança ficara lá dentro.\nMas a porta já estava fechada...para sempre!\nA riqueza durou pouco e o desespero, sempre.\nTemos uns 80 a 100 (?) anos para viver, neste mundo, e há uma voz que sempre nos adverte, de vez em quando:\nNão te esqueças do principal.\nO principal são os valores espirituais, a família, os amigos, a vida.\nMas a ganância, a riqueza, os prazeres materiais fascinam-nos tanto que o principal vai ficando sempre de lado...\nAssim, esgotamos o nosso tempo aqui  e deixamos de lado o essencial: Os tesouros da alma.\nQuando a porta desta vida se fechar para nós, de nada valerão as lamentações e as riquezas.\nNão te esqueças do principal...</item>
        <item>Confia Sempre # Chico Xavier/Meimei # Não percas a tua fé entre as sombras do mundo. Ainda Que Os Teus pés estejam sangrando, segue para a frente, erguendo-a por luz celeste, acima De ti mesmo. Crê e trabalha. Esforça-te no bem e espera Com paciência. Tudo passa e tudo se renova na terra, mas o que vem do céu permanecerá. De todos os infelizes os mais desditosos são os que perderam a confiança Em Deus e em si mesmo, porque o maior infortúnio é sofrer a privação Da fé e prosseguir vivendo. Eleva, pois, o teu olhar e caminha. Luta e serve. Aprende e adianta-te. Brilha a alvorada além da noite. Hoje, é possível que a tempestade te amarfanhe o coração e te atormente o ideal, aguilhoando-te com a aflição ou ameaçando-te com a morte.\nNão te esqueças, porém, de que amanhã será outro dia.</item>
        <item>Amor e Sintonia # Nilton Stuqui/Dimas #O Amor atrai tudo que estiver em sua sintonia. É de amor que a alma se nutre , o coração só descansa quando repousa em Deus , quando compreende as noções da lei de Justiça, Amor e Caridade , sem isso tudo é ansiedade, buscas vazias e corações sofridos. Sem amar de verdade fraternal e universalmente não alcançaremos o equilíbrio que nos garante paz.</item>
        <item>Amizade verdadeira # Pedro H. # Amizade verdadeira é aquela que, mesmo estando longe, a lembrança está presente ficando a certeza do reencontro breve.</item>
        <item>A poesia suave de Jesus # Luiz G. Pinheiro # O Evangelho de Jesus é um poema à simplicidade. Não requer explicações metafísicas nem elasticidade filosófica para entendê-lo.\nOlhai as aves do céu, não semeiam nem ceifam, mas nosso Pai celestial as alimenta. = É a lição do desprendimento.\nAquele que põe a mão no arado e olha para trás não está apto ao reino de Deus. = É a lição da perseverança.\nAquele que estiver sem pecado que atire a primeira pedra. = É a lição da auto-análise.\nQuando fordes convidados para um banquete senta no último lugar. = É a lição da humildade.\nAquele que quer ser o maior que seja o que mais serve. = É a lição da caridade.\nVinde a mim todos vós que estás aflitos e sobrecarregados e eu vos aliviarei. = É a lição do acolhimento.\nAprendei de mim que sou manso e humilde de coração. = É a lição da delicadeza.\nReconcilia-te com o teu inimigo enquanto estás a caminho com ele. = É a lição da paz.\nSaiu o semeador a semear a sua semente. = É a lição do trabalho.\nPara entrar no reino do céu é necessário nascer de novo. = É a lição da volta.\nO filho do homem veio para servir e não para ser servido. = É a lição da nobreza.\nSeja o vosso falar sim, sim e não, não. = É a lição da firmeza e sinceridade.\nTratai a todos como gostarias de ser tratado. = É a lição da justiça.\nVai e não peques mais! = É a lição da resistência.\nLázaro, levanta-te e anda! = É a lição da fé.\nProcure Jesus nas coisas simples, na lágrima, no afago, na alegria pura, no trabalho honesto, no gesto fraterno, no poema à vida, enfim, em tudo que eleva e ilumina. Por isso é tão difícil para a ciência e para a filosofia encontra-lo.</item>
        <item>Paciência # Autor Desconhecido # Entenda que tudo tem seu tempo.\nQue tudo vem a seu tempo.\nDar o tempo necessário, para crescer, brotar, florescer.\nAceitar o ciclo da vida.\nRespeitar o fluxo do tempo.\nObservar o tempo passar.\nEsperar o tempo certo para plantar, para colher, para agir.\nPara aprender.</item>
        <item>Julgo suave, fardo leve # Jesus Cristo # Mateus: 11\n25. Naquele tempo falou Jesus, dizendo: Graças te dou, ó Pai, Senhor do céu e da terra, porque ocultaste estas coisas aos sábios e entendidos, e as revelaste aos pequeninos.\n28. Vinde a mim, todos os que estais cansados e oprimidos, e eu vos aliviarei.\n29. Tomai sobre vós o meu jugo, e aprendei de mim, que sou manso e humilde de coração; e achareis descanso para as vossas almas.\n30. Porque o meu jugo é suave, e o meu fardo é leve.</item>
        <item>Lutas # Autor Desconhecido # São tantas as lutas que chegamos a pensar que não conseguiremos suportar...  E quando o você está cansado de lutar,  é nessa hora que chega Deus e diz: "Filho, é na tua fraqueza que Eu mostrarei o meu poder, descanse,  entrarei na batalha e trarei a tua vitória.</item>
        <item>Desafio # ByNina # PASSE UM DIA INTEIRO SEM RECLAMAR DE NADA.\nQuando a vontade de reclamar aparecer, anote num papel.\nNo dia seguinte repita.\nReleia o que você reclamaria, no dia anterior.\nPossivelmente não fará mais sentido.\nE sempre se faça essa pergunta: A RECLAMAÇÃO que eu tenho a fazer mudará alguma coisa?\nA RESPOSTA VOCE JA SABE E EU TAMBEM!</item>
        <item>Amizade não tem preço # Cecília Sfalsin # Amizade nao tem preço Mas tem valores Amizade é um laço bonito que não prende e nem aperta, mas embeleza a alma da gente. Não tem preço mas tem valores, tem afetos, tem respeito, tem confiança, tem lealdade, tem companhia, tem sorriso, tem abraços, tem presença, tem coração. Amizade não é comprada é conquistada é construida é reconhecida e acima de tudo isto, é ABENÇOADA por Deus...\nFeliz é aquele que tem um amigo</item>
        <item>Mudança # Autor Desconhecido # Não tenha medo da mudança. Ela assusta, mas pode ser a chave daquela porta que você tanto almeja abrir.</item>
    </string-array>
</resources>
